<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>FR - Blog ecommerce par PrestaShop</title>
	<atom:link href="http://www.prestashop.com/blog/fr/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.prestashop.com/blog/fr</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 22 Nov 2016 09:12:12 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.8.1</generator>
	<item>
		<title>Comment exploiter efficacement les réseaux sociaux pour votre site Ecommerce</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-exploiter-efficacement-les-reseaux-sociaux-site-ecommerce/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-exploiter-efficacement-les-reseaux-sociaux-site-ecommerce/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 22 Nov 2016 07:00:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[mvalenza]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20721</guid>
		<description><![CDATA[<p>Il est une évidence aujourd’hui, que pour donner de la visibilité à son site Ecommerce, il faut être présent sur les réseaux sociaux ! Facebook, Twitter, Pinterest… Vous les connaissez sûrement, et les utilisez déjà pour votre utilisation personnelle. Pour autant, exploiter ces réseaux sociaux comme levier d’acquisition pour votre site Ecommerce, n’est pas tâche [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-exploiter-efficacement-les-reseaux-sociaux-site-ecommerce/">Comment exploiter efficacement les réseaux sociaux pour votre site Ecommerce</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Il est une évidence aujourd’hui, que pour donner de la visibilité à son site Ecommerce, il faut être présent sur les réseaux sociaux ! Facebook, Twitter, Pinterest… Vous les connaissez sûrement, et les utilisez déjà pour votre utilisation personnelle.<br />
Pour autant, exploiter ces réseaux sociaux comme levier d’acquisition pour votre site Ecommerce, n’est pas tâche facile.<span id="more-20721"></span><br />
En effet, pour bien réussir à développer sa communauté et donc sa visibilité sur les réseaux sociaux, il vous faudra :</p>
<ul>
<li>Vous positionner sur les réseaux sociaux les plus pertinents,</li>
<li>Cibler vos publications,</li>
<li>Proposer du contenu pertinent,</li>
<li>Et surtout être suffisamment actif pour être efficace !</li>
</ul>
<p>Pour vous y aider, voici nos conseils en vidéo pour améliorer vos performances sur les réseaux sociaux !</p>
<p>BONUS : Les ventes de Noël commencent ! Vous trouverez à la fin de cette vidéo, nos astuces pour être encore plus efficace sur les réseaux sociaux durant cette période clé.</p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/eUP-Cp4gbp8?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&amp;utm_medium=article&amp;utm_campaign=youtube&amp;utm_content=leslipfrancais"> Voir plus de vidéos</a></div>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-exploiter-efficacement-les-reseaux-sociaux-site-ecommerce/">Comment exploiter efficacement les réseaux sociaux pour votre site Ecommerce</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-exploiter-efficacement-les-reseaux-sociaux-site-ecommerce/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Comment préparer votre site e-commerce avant les fêtes</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-preparer-site-e-commerce-les-fetes/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-preparer-site-e-commerce-les-fetes/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 21 Nov 2016 14:46:01 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20744</guid>
		<description><![CDATA[<p>Les « 10 commandements » pour bien préparer votre site e-commerce avant Noel! Les e-commerçants ont un point commun avec les enfants. Comme eux, ils attendent Noël avec impatience, et il y a de quoi ! D’après la Fevad, les Français dépensent plus de 13 milliards d’euros de cadeaux en ligne à cette période. En [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-preparer-site-e-commerce-les-fetes/">Comment préparer votre site e-commerce avant les fêtes</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Les « 10 commandements » pour bien préparer votre site e-commerce avant Noel!<br />
</strong></p>
<p>Les e-commerçants ont un point commun avec les enfants. Comme eux, ils attendent Noël avec impatience, et il y a de quoi ! D’après la Fevad, les Français dépensent plus de 13 milliards d’euros de cadeaux en ligne à cette période. En effet, 30 millions d’internautes achèteront leurs cadeaux de Noël sur internet car c’est grâce à ce moyen qu’environ 57% du budget de Noël est dépensé. Une sacrée moyenne qui représente environ 20% des achats réalisés sur l’ensemble de l’année.<br />
<span id="more-20744"></span></p>
<p>Permettre d’éviter la foule et les bouchons mais également de gagner un temps précieux. Être ouverts 24H/24, proposer des prix attractifs n’existants par forcément dans les boutiques physiques ou encore offrir un système de livraison à domicile : autant d’avantages que possèdent les e-commerçants et qu’ils se doivent de mettre en avant.</p>
<p>Résultat : le chiffre d&rsquo;affaires des e-commerçants, en France, a augmenté de 17% en 2015 (36,5 milliards d&rsquo;euros), plaçant la France au 3ème rang européen, derrière le Royaume-Uni et l&rsquo;Allemagne.</p>
<p>C’est un fait : comme chaque année, Noël is coming, et avec lui, son lot de stress et de préparation. Cette année, l’agence digitale <a href="http://www.newquest.fr/">NewQuest</a>, partenaire Platinum de PrestaShop, vous révèle ses « 10 commandements » pour bien préparer votre site web !</p>
<p><strong><br />
1. Ton temps tu optimiseras</strong></p>
<p>A cette occasion, l’expression « le temps c’est de l’argent » n’a jamais été aussi vraie. Et quand on souhaite gagner du temps, Store Commander peut être l’outil qu’il manquait ! Grâce à ses applications, ne vous souciez plus de la gestion du back office de votre site marchand ! La vue à 360° et la multiplicité des options vous permettent de choisir précisément les critères que vous souhaitez prendre en compte dans le but d’obtenir les résultats les plus pertinents possibles. Outil complémentaire de PrestaShop, il simplifie la gestion des promotions et la mise à jour de votre catalogue en prévision des fêtes.</p>
<p><strong>2. Ta boutique en ligne tu habilleras<br />
</strong></p>
<p>Habillez votre site aux couleurs de Noël pour le rendre attractif et dynamique. De cette manière, vous augmenterez les chances d’attirer l’attention des internautes et, par conséquent, de les faire rester sur votre site.<br />
Ciblez votre stratégie sur les produits qui séduisent à Noël et mettez en avant vos bestsellers de manière à faciliter le parcours d’achat du consommateur.</p>
<p><strong>3. Ta visibilité tu augmenteras<br />
</strong></p>
<p>75% des consommateurs sont influencés par les displays et c’est un fait : la publicité agit sur le choix de la marque achetée, le lieu d’achat et le type de cadeau offert. Il est donc important de bien déterminer vos cibles et créer des campagnes publicitaires adaptées.</p>
<p>Renforcez votre présence en ligne en mettant en place des publicités sponsorisées sur les réseaux sociaux tels que Facebook ou encore Instagram. L’idée d’envoyer une newsletter spéciale Noël vous permettra d’aller directement vers le consommateur et cela participera à installer une relation de confiance avec vos clients.</p>
<p><strong>4. Ton référencement tu soigneras<br />
</strong></p>
<p>77 % des internautes préparent leurs achats sur internet via les moteurs de recherche et 33% du trafic des sites de e-commerce provient du référencement naturel. En cette période cruciale vous manquez souvent de temps, c’est pourquoi il nécessaire de combiner votre stratégie SEO avec une stratégie SEM sur Google Adwords.</p>
<p><strong>5. De transparence tu feras preuve<br />
</strong></p>
<p>Il est indispensable de rendre toutes les informations primordiales pour l’internaute évidentes, qu’elles concernent le paiement, la livraison, les retours, etc.</p>
<p>40% des personnes se sentent plus en confiance si le site propose plusieurs moyens de paiement. En revanche, il faut garder à l’esprit qu’environ 60% abandonnent leur transaction si leur moyen de paiement préféré n’est pas proposé. PayPal, qui gère 60% des transactions financières sur internet est le système de paiement le plus populaire à ce jour.</p>
<p><strong>6. Flexible tu seras<br />
</strong></p>
<p>Si les frais de livraison sont trop élevés, il y a des risques pour que l’internaute abandonne son panier. 59% d’entre eux accordent une forte importance aux frais de port avant de prendre leur décision d’achat. S’ils se montrent trop élevés, la moitié est prête à changer de vendeur. L’offre en matière de livraison est donc primordiale pour la performance d’un e-commerce.</p>
<p>Il est alors vivement conseillé de proposer aux internautes une livraison express à domicile ou en retrait (via des points relais, click &amp; collect, etc.).</p>
<p><strong>7. Sur tous les supports tu miseras<br />
</strong></p>
<p>En 2015, les mobiles et tablettes ont comptés pour 54% du trafic sur les site e-commerce pendant la période de Noël. Mais plus important encore que leur contribution à l’augmentation du trafic, c’est aussi le montant des ventes que les mobiles et tablettes ont permis d’augmenter, avec plus d’un tiers des achats attribués aux mobiles, soit une augmentation de 35%. Nous ne nous lasserons jamais de le répéter : avoir un site adapté aux mobiles et aux tablettes n’est plus une option mais une nécessité.</p>
<p><strong>8. Dans le m-commerce tu t’impliqueras<br />
</strong></p>
<p>En 2016, le mobile pèsera pour 23,6% des dépenses en France. A l’échelle européenne, on estime que le m-commerce présentera un potentiel de 65 milliards d’euros. Il vous permettra d’atteindre de nouveaux clients et de toucher votre cœur de cible d’une manière nouvelle grâce aux notifications push, aux sms, aux applications et même au système de géolocalisation.</p>
<p><strong>9. Par le social commerce tu convertiras<br />
</strong></p>
<p>Ce n’est pas un scoop : les réseaux sociaux donnent des idées et sont d’une aide précieuse pour ceux qui sont en quête d’inspiration. Ils sont donc une véritable mine d’or à l’approche des fêtes de fin d’année. Facebook, Instagram, Pinterest ou encore YouTube : tous ces outils sont un moyen pour les clients d’avoir accès aux avis et recommandations laissés par d’autres, ce qui fait d’eux des canaux de communication incontournables.</p>
<p><strong>10. Les charges de trafic tu anticiperas<br />
</strong></p>
<p>Contacter votre fournisseur d’hébergement web pour discuter des limitations de trafic sur votre boutique en ligne et de la possibilité d’augmenter votre service d’hébergement de façon temporaire. Beaucoup de serveurs qualifiés devraient être capables de gérer durablement une augmentation de trafic sans pour autant vous obliger à passer à une version supérieure. Analysez les données de l’an passé, ainsi que celles des concurrents afin d’avoir un premier aperçu avant d’entamer la discussion. Si vous avez besoin de passer à une version supérieure, assurez-vous de la durée du processus afin d’être prêt à temps pour la période de ventes.</p>
<p>Il vous faut également considérer la réduction de la taille de vos CSS (Cascading Style Sheets ou feuilles de style en cascade). Enlevez ces espaces inutiles entre les informations, compressez et redimensionnez vos images (vérifiez surtout la taille d’une image comparée à sa version sur le site). Pour gagner du temps, concentrez vos efforts, en priorité, sur votre page d’accueil et vos meilleures ventes.</p>
<p>Redouté par certains, attendu par d’autres, Noël n’en reste pas moins l’évènement incontournable de chaque fin d’année qui, forcément, commence à vous trotter dans la tête. Alors, suivez nos précieux conseils : ils pourraient se montrer très utiles !</p>
<p>Suivez la campagne <strong>#JingleDays</strong> de PrestaShop sur <a href="https://twitter.com/hashtag/JingleDays?src=hash">Twitter </a>et <a href="https://www.facebook.com/prestashop/">Facebook</a>.</p>
<p><em>Sources :<br />
- http://www.ma-creation-ecommerce.com/e-commerce-bien-se-preparer-pour-noel/<br />
- http://www.vision-ecommerce.com/e-commerce-reussir-periode-noel/<br />
- http://blog.lengow.com/fr/bonnes-pratiques/e-commerce-10-commandements-noel/</em></p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-preparer-site-e-commerce-les-fetes/">Comment préparer votre site e-commerce avant les fêtes</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-preparer-site-e-commerce-les-fetes/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>PrestaShop 1.7 : les questions que se posent les marchands PrestaShop</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/prestashop-1-7-les-questions-se-posent-les-marchands-prestashop/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/prestashop-1-7-les-questions-se-posent-les-marchands-prestashop/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 21 Nov 2016 11:38:03 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Xavier Borderie]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Actualités PrestaShop]]></category>
		<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20740</guid>
		<description><![CDATA[<p>Quelle nouvelle ! PrestaShop lance PrestaShop 1.7, la toute dernière version du logiciel. Elle a pu être développée grâce aux retours des utilisateurs ces dernières années. Plus de 250 000 boutiques en ligne vendent avec PrestaShop aujourd’hui. Qu’y a-t-il à savoir pour ces marchands ? 1. Ma boutique tourne avec une version antérieure (1.4, 1.5, [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/prestashop-1-7-les-questions-se-posent-les-marchands-prestashop/">PrestaShop 1.7 : les questions que se posent les marchands PrestaShop</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Quelle nouvelle ! PrestaShop lance <a href="https://www.prestashop.com/fr/1.7">PrestaShop 1.7</a>, la toute dernière version du logiciel. Elle a pu être développée grâce aux retours des utilisateurs ces dernières années.</p>
<p>Plus de 250 000 boutiques en ligne vendent avec PrestaShop aujourd’hui. Qu’y a-t-il à savoir pour ces marchands ?</p>
<p><span id="more-20740"></span></p>
<p><strong>1.   	Ma boutique tourne avec une version antérieure (1.4, 1.5, 1.6), dois-je obligatoirement la migrer vers la 1.7 dès maintenant ?</strong><br />
</p>
<p>La réponse est bien entendu non. Votre boutique actuelle continuera de fonctionner comme avant, et rien ne presse &#8212; surtout avec vos préparatifs pour les fêtes de fin d’année et les soldes d’hiver.</p>
<p>Si vous souhaitez adopter la version 1.7, gardez en tête qu’il s’agit d’une version majeure de PrestaShop, et donc que la mise à jour nécessitera de prendre des précautions, voire <a href="https://www.prestashop.com/fr/agences-web-partenaires">d’être accompagné. </a></p>
<p>Notamment, du fait de la réécriture du système de template, votre thème devra être soit changé, soit entièrement réécrit. De la même manière, vos modules devront être scrupuleusement vérifiés, et sans aucun doute adaptés (au moins au niveau du design).</p>
<p>De fait, voyez la mise à jour vers la 1.7 comme un vrai projet, qui pourra vous prendre plusieurs jours de préparation avant de migrer vos données elles-mêmes.</p>
<p><strong>2.   	La version 1.6 est-elle suspendue ?</strong></p>
<p></p>
<p>Certainement pas ! La récente mise à jour 1.6.1.9 le confirme : nous continuerons de maintenir la version 1.6 de PrestaShop sur le long terme. Plus précisément, elle sera maintenue par nos équipes pendant 2 ans après la sortie de la 1.7, à savoir jusqu’en octobre 2018. Attendez-vous donc à d’autres versions de la 1.6 dans les mois qui viennent, qui corrigeront les bugs remontés par la communauté &#8212; et vous pouvez bien évidemment contribuer avec vos correctifs !</p>
<p><strong>3.   	Comment upgrader ma boutique vers la 1.7 ?</strong></p>
<p></p>
<p>Les développeurs sont en train de mettre à jour le module de mise à jour en 1 clic afin de prendre en compte la transition vers la 1.7. Notez bien que ce module ne s’occupera que des données de votre boutique : le thème et les modules seront ceux par défaut, et votre thème 1.5/1.6 sera désactivé, tout comme vos modules conçus par des tiers. Prévoyez-donc bien la chose !<br />
Nous vous suggérons ainsi fortement de vous rapprocher de <a href="https://www.prestashop.com/fr/agences-web-partenaires">nos agences partenaires et développeurs partenaires </a>afin de mettre en place votre projet de mise à jour vers la 1.7.</p>
<p><strong>4. Si j’ai des questions sur la 1.7, où dois-je me rendre ?</strong><br />
</p>
<p>- Le <a href="http://www.prestashop.com/forums/?lang=fr">forum de la communauté</a>, pour l’entraide communautaire<br />
- La <a href="http://forge.prestashop.com/secure/Dashboard.jspa">Forge, le bugtracker de PrestaShop</a>, pour vos remontées de bugs<br />
- Le <a href="https://www.prestashop.com/fr/support">support technique PrestaShop</a>, pour vos besoins d’accompagnement<br />
- La <a href="http://build.prestashop.com/news/prestashop-1-7-faq/#should-merchants-wait-for-prestashop-1700-to-create-their-stores-or-create-it-now-with-version-16">FAQ sur la 1.7</a> est à consulter sur Build, le blog des développeurs PrestaShop.</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/prestashop-1-7-les-questions-se-posent-les-marchands-prestashop/">PrestaShop 1.7 : les questions que se posent les marchands PrestaShop</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/prestashop-1-7-les-questions-se-posent-les-marchands-prestashop/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Le retargeting cross-device : atteindre les clients via tous leurs appareils</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/retargeting-cross-device-atteindre-les-clients-via-leurs-appareils/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/retargeting-cross-device-atteindre-les-clients-via-leurs-appareils/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 17 Nov 2016 08:00:11 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Eva Lacalle]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20698</guid>
		<description><![CDATA[<p>Le jour tant attendu est arrivé. Google a enfin amorcé le changement qui permettra aux annonceurs, dans le cadre de leurs campagnes marketing de retargeting, d’atteindre leurs prospects via tous les appareils qu’ils utilisent. Peut-être que vous n’étiez pas au courant de cette nouveauté, ou qu’elle vous a semblé insignifiante, mais une chose est sûre [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/retargeting-cross-device-atteindre-les-clients-via-leurs-appareils/">Le retargeting cross-device : atteindre les clients via tous leurs appareils</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Le jour tant attendu est arrivé. Google a enfin amorcé le changement qui permettra aux annonceurs, <strong>dans le cadre de leurs campagnes marketing de retargeting, d’atteindre leurs prospects via tous les appareils qu’ils utilisent</strong>.<span id="more-20698"></span></p>
<p>Peut-être que vous n’étiez pas au courant de cette nouveauté, ou qu’elle vous a semblé insignifiante, mais une chose est sûre : si Google vous autorisait à utiliser les données de vos utilisateurs pour mener vos campagnes de remarketing (le terme de Google pour retargeting), cette offre était en fait assez limitée.</p>
<p>Pour comprendre <strong>en quoi consiste exactement le retargeting cross-device</strong>, il faut observer la situation actuelle de cette pratique publicitaire. Prenons l’exemple d’un prospect en route pour le travail qui consulte votre site Internet ou votre blog depuis son smartphone. Une fois arrivé au bureau, il poursuit sa navigation, mais cette fois depuis son ordinateur. Là, l’annonceur que vous êtes ne peut plus retrouver le consommateur, à moins qu’il ne consulte de nouveau votre site depuis ce deuxième appareil. C’est la première limite du retargeting tel que nous le connaissons.</p>
<p>Mais ce n’est pas tout. Si ce consommateur décide effectivement de retourner sur votre site depuis son ordinateur, il est comptabilisé deux fois dans le nombre d’utilisateurs. La fréquence de consultation maximale fixée par vos soins dans le cadre de votre campagne publicitaire de retargeting s’en trouve faussée, puisque le reciblage sera effectué sur chaque appareil indépendamment des autres. Vos produits apparaîtront alors à l’écran plus de fois que souhaité par personne et votre marque sera moins visible des autres prospects.</p>
<p>Somme toute, votre campagne marketing est doublement entravée. Premièrement, <strong>elle ne peut pas réaliser son retargeting à partir des recherches lancées depuis différents appareils</strong>. Et deuxièmement, <strong>elle gaspille une partie de son budget</strong> : si le consommateur retourne sur votre boutique en ligne ou votre blog depuis un autre appareil, il sera considéré comme un nouvel utilisateur, si bien que votre opération de retargeting ne sera pas aussi efficace que prévu.</p>
<h4 style="color: #5cc6ff;">Pourquoi ne peut-on pas réaliser de retargeting sur plusieurs appareils à la fois ?</h4>
<p>Parce que le fonctionnement de ce système publicitaire repose essentiellement sur les <strong>cookies qui sont stockés dans l’appareil</strong> chaque fois que nous utilisons Internet.</p>
<p>Ces petits fichiers s’enregistrent sur notre navigateur chaque fois que nous accédons à un site. Ils ne peuvent donc servir à des fins de retargeting que si nous réutilisons le même navigateur, si bien que les cookies stockés dans notre smartphone, par exemple, n’existent pas dans notre ordinateur ou tablette.</p>
<p>Jusqu’à aujourd’hui, Google se servait des cookies et des identifiants mobiles pour reconnaître les utilisateurs, sans tenir compte du fait qu’ils peuvent accéder à un site, via Google Chrome par exemple, en étant connectés avec leur compte sur tous leurs appareils. Chose que Facebook en revanche gardait à l’esprit. Avec un système de retargeting basé sur les cookies, votre campagne ne fonctionne pas sur tous les appareils du prospect à la fois, et vos produits ou votre marque ne s’afficheront que sur celui qu’il a utilisé pour consulter votre site.</p>
<h4 style="color: #5cc6ff;">Que va changer le remarketing cross-device de Google ?</h4>
<p>Comme esquissé ci-dessus, le cap annoncé par le géant du Net sur Twitter (#GoogleAW2016) permettra d’atteindre un même utilisateur via tous les appareils qu’il utilise. Brad Bender, vice-président de la stratégie publicitaire pour le Réseau Display et la publicité vidéo chez Google, était tout indiqué pour dévoiler les nouveautés 2016 :</p>
<p>« Nous mettons actuellement en place le cross-device remarketing pour le Réseau Display de Google et le DoubleClick Bid Manager (DBM), pour vous aider à atteindre un même utilisateur via divers appareils, applications et sites. Vous pouvez désormais raconter une seule histoire à votre public et décider à quelle fréquence il verra s’afficher votre publicité, quel que soit l’appareil qu’il utilise. »</p>
<p>Avec cette pratique revisitée qu’utilise déjà Facebook, l’annonceur peut mener son retargeting à partir de la <strong>navigation de l’utilisateur, connecté via son compte, sur divers appareils</strong>. Autrement dit, les produits de l’annonceur s’afficheront à l’écran du consommateur quel que soit l’appareil utilisé, tant qu’il se sert du même compte.</p>
<p>Jusqu’alors, tous les développements du géant en matière de services de retargeting sur divers appareils consistaient à améliorer les métriques de conversion lorsque l’utilisateur utilisait plusieurs appareils. Toutefois, selon une étude menée aux États-Unis, <strong>60 % des conversions commencent sur un appareil et s’achèvent sur un autre</strong>. Rien d’étonnant, donc, à ce que Google exploite la piste du cross-device.</p>
<p>Mais il ne s’agit pas que de faire augmenter le taux de conversion. Avant le retargeting cross-device, vous vous contentiez de limiter la fréquence d’affichage des produits pour chaque appareil. Désormais, <strong>vous axerez vos stratégies marketing sur la personne</strong> et non sur l’outil.</p>
<p>Les avantages de ces changements sont directs : <strong>meilleur contrôle du budget, de la visibilité et du retour sur investissement du retargeting</strong>, avec une segmentation plus claire et précise. Vous analysiez les recherches fréquentes des internautes sur la seule base des cookies, maintenant vous ciblerez directement les individus. Ainsi, votre stratégie de marketing fondée sur le retargeting sera plus efficace en termes de conversion mais aussi d’investissement.</p>
<h4 style="color: #5cc6ff;">Le changement, pourquoi maintenant ?</h4>
<p>Google a toujours restreint l’accès des annonceurs aux données de ses utilisateurs. Il livre des informations en bon nombre, certes, mais toujours exploitées de manière quelque peu rudimentaire (par exemple dans le cadre du retargeting) par rapport aux autres plateformes, notamment <strong>Facebook</strong>. Sur ce terrain, <strong>le réseau social a fait partie des précurseurs</strong>, un précieux atout pour vendre ses services de retargeting aux annonceurs. Google semble vouloir lui emboîter le pas et proposer aux siens une solution plus pratique pour exploiter les données des utilisateurs.</p>
<p>Le e-commerce et le m-commerce explosent. Les clients potentiels sont partout. Pour en tirer parti, un retargeting amélioré et de nouvelles stratégies marketing s’imposent. Les internautes repèrent vos produits sur leur smartphone mais les achètent trois heures plus tard sur leur tablette. Ou encore, ils découvrent votre boutique en ligne sur leur ordinateur au travail et ne valident leur panier que sur le trajet du retour, depuis leur téléphone portable. Il était évident qu’avec l’évolution de l’utilisation des nouvelles technologies, <strong>le retargeting traditionnel basé sur les cookies deviendrait vite obsolète.</strong></p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/retargeting-cross-device-atteindre-les-clients-via-leurs-appareils/">Le retargeting cross-device : atteindre les clients via tous leurs appareils</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/retargeting-cross-device-atteindre-les-clients-via-leurs-appareils/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Réussir ses campagnes marketing avec Google Shopping</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/reussir-ses-campagnes-marketing-google-shopping/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/reussir-ses-campagnes-marketing-google-shopping/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 16 Nov 2016 08:36:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20715</guid>
		<description><![CDATA[<p>Google Shopping souhaite accompagner les e-commerçants PrestaShop dans la mise en avant de leurs produits. A cet effet, Google Shopping propose de présenter aux internautes les images de produits, leur prix et le nom du site e-commerce qui les vend en fonction des recherches effectuées sur Google, quel que soit l&#8217;appareil utilisé. Avec votre compte [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/reussir-ses-campagnes-marketing-google-shopping/">Réussir ses campagnes marketing avec Google Shopping</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=xIil1YlBMOw">Google Shopping </a>souhaite accompagner les e-commerçants PrestaShop dans la mise en avant de leurs produits. A cet effet, Google Shopping propose de présenter aux internautes les images de produits, leur prix et le nom du site e-commerce qui les vend en fonction des recherches effectuées sur Google, quel que soit l&rsquo;appareil utilisé.<span id="more-20715"></span></p>
<p>Avec votre compte PrestaShop, <a href="http://addons.prestashop.com/fr/23831-google-shopping.html">ce module</a> vous fera gagner du temps et réduira votre charge de travail car il se chargera de transmettre automatiquement les données de vos campagnes Google Shopping. En quelques clics, les données relatives à vos produits sont insérées dans votre flux, puis diffusées sur Google. Vous pouvez ainsi toucher des millions de nouveaux clients qui recherchent les produits que vous vendez.</p>
<p>Avantages :</p>
<ul>
<li>Réduisez votre charge de travail et accélérez la mise sur le marché : réutilisez les informations sur vos produits provenant de PrestaShop sans créer des fichiers spécifiques pour Google.</li>
<li>Précision des données : importez en continu des données à jour provenant de votre magasin sur PrestaShop sans augmenter votre charge de travail.</li>
</ul>
<p>Pour commencer, cliquez sur le bouton/lien ci-dessous et inscrivez-vous. Un compte API PrestaShop sera généré et les identifiants seront envoyés de manière sécurisée à Google Merchant Center. Google utilisera ces données pour récupérer les informations relatives à votre magasin et vos coordonnées pour préremplir le formulaire d&rsquo;inscription. Si vous ne créez pas de compte Google Merchant Center, ces informations seront supprimées après 60 jours.</p>
<p><a style="background-color: #25b9d7;border: 1px solid #21a3be;border-bottom: 3px solid #21a3be;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="http://addons.prestashop.com/fr/23831-google-shopping.html" target="_blank">[S'inscrire]</a></p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/reussir-ses-campagnes-marketing-google-shopping/">Réussir ses campagnes marketing avec Google Shopping</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/reussir-ses-campagnes-marketing-google-shopping/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>5 astuces pour que votre stratégie sur les places de marché soit une réussite</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/5-astuces-strategie-les-places-marche-soit-reussite/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/5-astuces-strategie-les-places-marche-soit-reussite/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 15 Nov 2016 07:00:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Kate Robinson]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20686</guid>
		<description><![CDATA[<p>Les places de marché peuvent être une aubaine pour les petites sociétés en ligne qui démarrent tout juste, mais elles peuvent aussi être étouffantes. De fait, les petites entreprises se sentent facilement invisibles compte tenu de la concurrence féroce qui règne au sein de l&#8217;écosystème d&#8217;un géant du secteur comme Amazon. Ne vous en faites [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/5-astuces-strategie-les-places-marche-soit-reussite/">5 astuces pour que votre stratégie sur les places de marché soit une réussite</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Les places de marché peuvent être une aubaine pour les petites sociétés en ligne qui démarrent tout juste, mais elles peuvent aussi être étouffantes. De fait, les petites entreprises se sentent facilement invisibles compte tenu de la concurrence féroce qui règne au sein de l&rsquo;écosystème d&rsquo;un géant du secteur comme Amazon.<span id="more-20686"></span></p>
<p>Ne vous en faites pas. Dans la vidéo d&rsquo;aujourd&rsquo;hui, Nicolas Maufrais, responsable Partenariats agences PrestaShop chez Shopping Flux, vous propose des outils techniques et marketing pour profiter au mieux de vos places de marché, de la première vente jusqu&rsquo;au développement à l&rsquo;international.</p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/pDMsybvLtQk?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&amp;utm_medium=article&amp;utm_campaign=youtube&amp;utm_content=leslipfrancais">Voir plus de vidéos</a></div>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/5-astuces-strategie-les-places-marche-soit-reussite/">5 astuces pour que votre stratégie sur les places de marché soit une réussite</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/5-astuces-strategie-les-places-marche-soit-reussite/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Codez mieux avec PrestaShop 1.7</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/codez-mieux-prestashop-1-7/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/codez-mieux-prestashop-1-7/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 14 Nov 2016 15:18:47 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Xavier Borderie]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Actualités PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20695</guid>
		<description><![CDATA[<p>L’un des aspects-clé du travail sur une nouvelle version majeure, est que cela nous donne l’occasion de réfléchir à la manière dont les choses sont faites, de revoir nos processus, et de moderniser le code afin de rester maintenir la pertinence technologique de notre solution. La version 1.7 de PrestaShop est une étape majeure dans [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/codez-mieux-prestashop-1-7/">Codez mieux avec PrestaShop 1.7</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>L’un des aspects-clé du travail sur une nouvelle version majeure, est que cela nous donne l’occasion de réfléchir à la manière dont les choses sont faites, de revoir nos processus, et de moderniser le code afin de rester maintenir la pertinence technologique de notre solution. La version 1.7 de PrestaShop est une étape majeure dans cette direction, comme cet article vous montrera.</p>
<p>Notez que la grande majorité des informations présentées dans cet article est reprise d’articles déjà publié sur <a href="http://build.prestashop.com/">Build, le devblog de PrestaShop</a>, que vous devriez visiter régulièrement afin d’y lire les dernières nouvelles en provenance de l’équipe de développement !</p>
<p><span id="more-20695"></span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>PrestaShop intègre désormais le framework Symfony</strong></p>
<p>L’équipe de développement veut depuis longtemps repenser l’architecture du cœur de PrestaShop. L’idée première a toujours été de la rendre plus modulaire, plus testable, et bien sûr plus robuste.</p>
<p>La version 1.6.1.0 de PrestaShop était une première approche de cette idée. Mais l’équipe s’est rapidement rendue compte que réécrire notre framework interne ne suffisait pas : la meilleure manière d’avancer était d’utiliser ce que la communauté Open Source pouvait nous apporter.</p>
<p>PrestaShop 1.7 introduit Symfony2 dans son code cœur. Cette version majeure commence un grand virage du côté technique de la solution, virage qui sera négocié en douceur et sur le long terme : tout ne change pas avec la 1.7.</p>
<p>L’introduction du framework a été décidée afin de se débarrasser à termes de la partie “faite maison” de la solution, et surtout de la charge de maintenance qui l’accompagne, qui prend une bonne partie du temps de développement et ne correspond fondamentalement pas à notre cœur de métier (gérer un panier, traiter des commandes, calculer des prix et taxes; générer des factures, etc.).</p>
<p>Utiliser un framework Open Source populaire et qui a fait ses preuves nous permettra de nous focaliser sur notre code métier avec plus d’efficacité, tout en profitant de la stabilité d’un outil reconnu mondialement.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Les prérequis PHP passent à la version 5.4<br />
</strong></p>
<p>L’équipe de développement fait son possible pour que PrestaShop puisse tourner sur un hébergement à bas prix dans une contrée lointaine, ce qui explique l’effort pour rester compatible avec PHP 5.2 &#8212; une version qui n’est plus maintenue <a href="http://php.net/eol.php">depuis Janvier 2011</a>.</p>
<p>En juin 2015, il a été décidé de passer à PHP 5.4 comme version minimum pour faire tourner PrestaShop. Nous aurions pu passer à la version 5.5 ou même 5.7, mais ces versions n’étaient alors disponibles que chez <a href="http://w3techs.com/technologies/details/pl-php/5/all">trop peu d’hébergeurs</a>.</p>
<p>Passer à PHP 5.4 nous permet d’intégrer de nouveaux outils :</p>
<p>● <a href="https://getcomposer.org/">Composer</a>.<br />
● Les <a href="http://php.net/manual/fr/language.namespaces.php">espaces de noms</a>.<br />
● <a href="http://php.net/manual/fr/class.closure.php">Closure </a>and les <a href="http://php.net/manual/fr/functions.anonymous.php">fonctions anonymes</a>.<br />
● De nouvelles <a href="http://php.net/manual/fr/control-structures.alternative-syntax.php">syntaxes alternatives</a>.</p>
<p>Notez que PrestaShop 1.7 est par ailleurs compatible avec PHP 7 !</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Nouvelles normes de développement<br />
</strong></p>
<p>Le code de PrestaShop est passé de nos propres normes à PSR-2 en juillet 2015.</p>
<p>Depuis lors, nous avons décidé d’intégrer le framework Symfony au code. Quoi de plus naturel alors que de suivre <a href="http://symfony.com/doc/current/contributing/code/standards.html">leurs propres normes</a> ? Elles complètent les normes PSR (<a href="http://www.php-fig.org/psr/psr-0/">PSR-0</a>, <a href="http://www.php-fig.org/psr/psr-1/">PSR-1</a>, <a href="http://www.php-fig.org/psr/psr-2/">PSR-2</a> et <a href="http://www.php-fig.org/psr/psr-4/">PSR-4</a>).</p>
<p>Quelques règles notables :</p>
<p>● Utilisez du camelCase, pas_des_soulignés, pour les noms de variables de fonction, de méthodes et d’arguments.<br />
● Les <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Yoda_conditions">conditions Yoda v</a>ous devriez utiliser.<br />
● Ajoutez une virgule après chaque élément d’un tableau (array) multiligne, même après le dernier.</p>
<p>Et parce que PrestaShop ne se limite pas à PHP, nous avons adopté des normes pour nos autres langages :</p>
<p>● JavaScript : nous avons choisi d’utiliser le <a href="https://github.com/airbnb/javascript">Airbnb JavaScript Style Guide</a>, qui est très détaillé et bien documenté.<br />
● CSS &amp; HTML : nous avons décidé de suivre <a href="http://codeguide.co/">les normes de Bootstrap 4</a>.<br />
○ Utilisé également pour le code Smarty / Twig.</p>
<p>Nous avons créé un fichier <a href="http://editorconfig.org/">EditorConfig</a> afin de vous aider ! Il se trouve à la racine du dépôt PrestaShop : vous pouvez <a href="https://github.com/PrestaShop/PrestaShop/blob/develop/.editorconfig">le télécharger ici</a>.<br />
Il vous sera particulièrement utile pour gérer les différentes tailles de tabulation en fonction du type de fichier.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Nouvelle documentation pour les développeurs<br />
</strong><br />
Historique, l’ensemble de la documentation de PrestaShop était hébergée sur http://doc.prestashop.com, propulsé par le système de wiki Confluence d’Atlassian.</p>
<p>Il nous est apparu qu’il n’était pas idéal pour notre communauté de développeurs : il n’est pas possible de contribuer facilement (il vous faut demander la création d’un compte), le design est dépassé, il faut trop de clics pour arriver à une information, etc. Nous avons décidé de placer notre documentation technique sur un autre système.</p>
<p>Aujourd’hui, la documentation utilisateur est disponible sur le site habituel, et le nouveau site sert simplement à la documentation technique pour la 1.7 (thèmes et modules) :<br />
● Guides utilisateurs 1.4 à 1.7 et doc technique 1.4 à 1.6 : http://doc.prestashop.com<br />
● Doc technique 1.7 : http://developers.prestashop.com</p>
<p>Étant donné que ce sont des fichiers texte, ils sont versionnés sur Git et <a href="https://github.com/PrestaShop/docs">hébergés GitHub</a>. Quelle meilleure manière de vous donner la possibilité de contribuer, chers développeurs ? <img src="https://www.prestashop.com/blog/fr/wp-includes/images/smilies/icon_smile.gif" alt=":)" class="wp-smiley" /> </p>
<p>Ouvrez une <a href="https://github.com/PrestaShop/docs/pulls">pull request </a>pour corriger ou ajouter quelque chose. Vous pouvez également <a href="https://github.com/PrestaShop/docs/issues">nous notifier d’un problème</a> si vous souhaitez voir apparaître une documentation spécifique. Par exemple : “how to use the new product page hooks”, ou “how to use the theme template in a module”.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Pour en savoir plus sur PrestaShop 1.7, <a href="https://www.prestashop.com/fr/1.7">cliquez ici</a>.<br />
</strong></p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/codez-mieux-prestashop-1-7/">Codez mieux avec PrestaShop 1.7</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/codez-mieux-prestashop-1-7/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>PrestaShop 1.7 est disponible : quoi de neuf pour les utilisateurs?</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/prestashop-1-7-disponible-neuf-les-utilisateurs/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/prestashop-1-7-disponible-neuf-les-utilisateurs/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 04 Nov 2016 15:50:33 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Sebastien Levaillant]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Actualités PrestaShop]]></category>
		<category><![CDATA[Developpement / Technique]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20666</guid>
		<description><![CDATA[<p>Voilà maintenant quelques mois que les équipes de PrestaShop travaillent d’arrache-pied aux côtés de leur communauté à l’élaboration d’une toute nouvelle version du logiciel. C’est aujourd’hui chose faite: nous sommes ravis de vous annoncer que PrestaShop 1.7 est désormais  disponible au téléchargement sur PrestaShop.com Code Better, Create Easier, Sell Faster, tels sont les maîtres mots [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/prestashop-1-7-disponible-neuf-les-utilisateurs/">PrestaShop 1.7 est disponible : quoi de neuf pour les utilisateurs?</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Voilà maintenant quelques mois que les équipes de PrestaShop travaillent d’arrache-pied aux côtés de leur communauté à l’élaboration d’une toute nouvelle version du logiciel. C’est aujourd’hui chose faite: nous sommes ravis de vous annoncer que PrestaShop 1.7 est désormais  disponible au téléchargement sur <a href="https://www.prestashop.com/fr/1.7">PrestaShop.com</a></p>
<p><b>Code Better, Create Easier, Sell Faster,</b> tels sont les maîtres mots de cette version qui n’aurait pas été aussi aboutie sans les retours et les échanges avec notre communauté d&rsquo;utilisateurs. Ils appuient l’ambition de fournir un produit simple, ouvert et intuitif avec lequel développeurs, web designers, agences web et e-commerçants auront plaisir à travailler.</p>
<p><span id="more-20666"></span><br />
<span style="color: #251b5b"><b>Code Better – Développeurs, codez plus rapidement avec de nouveaux outils</b></span></p>
<p>La version 1.7 marque l’implémentation de nouveaux outils et standards. Parmi eux, Symfony et la compatibilité PHP 7.</p>
<p>Ces choix techniques ont été faits pour améliorer les performances, la sécurité du code et faciliter le développement.</p>
<p>Les réponses à vos questions sur la nouvelle architecture et les modules sont sur le blog des développeurs PrestaShop : Build &gt; <a href="http://build.prestashop.com/news/prestashop-1-7-faq/">Everything You Need To Know About PrestaShop 1.7.0.0</a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="color: #251b5b"><b>Create Easier – créez à votre guise le design de vos thèmes</b></span></p>
<p>Parmi les grandes nouveautés de la 1.7, le Starter Theme comme base de création pour les thèmes. Les créateurs de thèmes et front-end développeurs pourront ainsi laisser parler leur créativité encore plus facilement.</p>
<p>Ce thème PrestaShop, plus souple, possède toutes les fonctionnalités nécessaires à un thème e-commerce, mais sans style, avec du Javascript simplifié et plus performant. Il facilite ainsi la personnalisation et permet de créer des thèmes plus rapidement sur des bases plus solides.</p>
<p>Pour tout savoir sur le Starter Theme, rendez-vous sur le blog des développeurs PrestaShop : Build &gt; <a href="http://build.prestashop.com/news/new-theme-1-7-introduction/">New Default Theme For PrestaShop 1.7</a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="color: #251b5b"><b>Sell Faster – E-commerçants, gagnez du temps avec la nouvelle interface utilisateur</b></span></p>
<p>Navigation simplifiée, ajout rapide de nouveaux produits, gestion en masse du catalogue, gestion des modules… L’interface utilisateur de la version 1.7 a été entièrement repensée pour faciliter le quotidien des e-commerçants.</p>
<p>À l’image de la nouvelle page de création de produit, qui devrait permettre aux utilisateurs de compléter leur catalogue en utilisant simplement le premier onglet de cette page. Des améliorations qui promettent un gain de temps considérable.</p>
<p>Retrouvez les nouveautés de la page produit sur le blog des développeurs PrestaShop, Build &gt; <a href="http://build.prestashop.com/news/product-page-evolution/">The Product Page &#8211; Evolution Revolution</a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><a href="https://www.prestashop.com/fr/1.7">PrestaShop 1.7</a> est l’aboutissement d’un travail d’équipe avec toute la communauté d’utilisateurs; une aventure humaine qui a eu pour but de simplifier la création d’une boutique en ligne à tous les acteurs de la filière e-commerce. Nous vous invitons dès aujourd’hui à télécharger PrestaShop 1.7 et à démarrer 2017 sur les chapeaux de roues!</b></p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/prestashop-1-7-disponible-neuf-les-utilisateurs/">PrestaShop 1.7 est disponible : quoi de neuf pour les utilisateurs?</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/prestashop-1-7-disponible-neuf-les-utilisateurs/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Comment le Slip Français explique son succès fulgurant</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-slip-francais-explique-succes-fulgurant/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-slip-francais-explique-succes-fulgurant/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 25 Oct 2016 07:56:45 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[mvalenza]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Success Story]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20647</guid>
		<description><![CDATA[<p>« Vous voulez changer le monde, commencez par changer de slip » Un slogan qui en dit long sur l’identité et la notoriété du Slip Français, qui s’est fait connaître par ses slips Made In France mais pas que ! Le Slip Français lancé il y a 5 ans sous PrestaShop par Guillaume Gibault, connait [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-slip-francais-explique-succes-fulgurant/">Comment le Slip Français explique son succès fulgurant</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>« Vous voulez changer le monde, commencez par changer de slip »<br />
Un slogan qui en dit long sur l’identité et la notoriété du Slip Français, qui s’est fait connaître par ses slips Made In France mais pas que !<span id="more-20647"></span></p>
<p>Le Slip Français lancé il y a 5 ans sous PrestaShop par Guillaume Gibault, connait aujourd’hui un succès fulgurant en France et à l’international ! Et cela grâce à un produit unique, une communication originale et une identité forte autour du produit.<br />
Dans cette interview, Clément Coignac, Directeur Ecommerce chez Le Slip Français, vous donnera les clés de succès de cette entreprise unique en son genre, ainsi que de précieux conseils pour vous, Ecommerçants !</p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/1T8YOcTRLWk?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&amp;utm_medium=article&amp;utm_campaign=youtube&amp;utm_content=leslipfrancais"> Voir plus de vidéos</a></div>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-slip-francais-explique-succes-fulgurant/">Comment le Slip Français explique son succès fulgurant</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-slip-francais-explique-succes-fulgurant/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Noël 2016 : PrestaShop vous aide à bien préparer votre eCommerce !</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/noel-2016-prestashop-aide-bien-preparer-ecommerce/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/noel-2016-prestashop-aide-bien-preparer-ecommerce/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 24 Oct 2016 09:47:20 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Camille Sila]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20626</guid>
		<description><![CDATA[<p>Entendez-vous le tintement des clochettes ? Eh oui le compte à rebours des fêtes de fin d’année est bel et bien lancé et avec lui les #JingleDays PrestaShop ! De novembre à fin janvier PrestaShop vous accompagne dans la réussite de cette saison synonyme de pic pour vos ventes en ligne ! Articles de blog, [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/noel-2016-prestashop-aide-bien-preparer-ecommerce/">Noël 2016 : PrestaShop vous aide à bien préparer votre eCommerce !</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Entendez-vous le tintement des clochettes ? Eh oui le compte à rebours des fêtes de fin d’année est bel et bien lancé et avec lui les<strong> #JingleDays</strong> PrestaShop ! De novembre à fin janvier PrestaShop vous accompagne dans <strong>la réussite de cette saison synonyme de pic pour vos ventes en ligne</strong> ! <span id="more-20626"></span></p>
<p>Articles de blog, live Facebook, vidéos et concours, on vous réserve plein de surprises !</p>
<p>Suivez-nous sur <a href="https://twitter.com/PrestaShop" target="_blank">Twitter</a> avec le hashtag <strong><a href="https://twitter.com/search?q=%23JingleDays&amp;src=typd" target="_blank">#JingleDays</a></strong> et sur <a href="https://www.facebook.com/prestashop/" target="_blank">Facebook</a> pour ne manquer aucun de nos conseils, astuces, outils et surprises. On commence tout de suite avec la <strong>Checklist Ecommerce de Noël</strong> pour vous aider à organiser votre activité et suivre votre progression.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="https://www.prestashop.com/blog/en/files/2016/10/Checklist_marketing2-3.jpg?utm_source=direct&amp;utm_medium=blog&amp;utm_campaign=JingleDays&amp;utm_content=JingleDayspicture" target="_blank"><img class="aligncenter  wp-image-22202" alt="Xmas ecommerce checklist" src="https://www.prestashop.com/blog/en/files/2016/10/Checklist_marketing2-3.jpg" width="1200" height="3610" /></a></p>
<h3 style="text-align: center;"></h3>
<p>&nbsp;</p>
<p style="font-size: 20px; text-align: center;"><strong><span style="color: #f00e6d;">Pour recevoir notre prochaine checklist</span></strong></p>
<p style="font-size: 20px; text-align: center;"><strong><span style="color: #f00e6d;">inscrivez-vous à notre newsletter ⬇️</span></strong></p>
<p style="text-align: center;">
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/noel-2016-prestashop-aide-bien-preparer-ecommerce/">Noël 2016 : PrestaShop vous aide à bien préparer votre eCommerce !</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/noel-2016-prestashop-aide-bien-preparer-ecommerce/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
