<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><modules><module><id><![CDATA[2937]]></id><name><![CDATA[storemanagerpourprestashop]]></name><displayName><![CDATA[Store Manager pour PrestaShop]]></displayName><categoryName><![CDATA[Administration du site]]></categoryName><description><![CDATA[30 JOURS D'ESSAI GRATUITS ! La solution back-office qu'il vous faut pour gérer facilement votre boutique en ligne PrestaShop]]></description><author><![CDATA[PrestaShop Partners]]></author><url><![CDATA[http://addons.prestashop.com/fr/outils-administration-modules-prestashop/2937-store-manager-pour-prestashop.html?utm_source=back-office&utm_medium=push-addons&utm_campaign=back-office-FR&utm_content=download]]></url><img><![CDATA[http://medias1.prestastore.com/img/pico/2937.jpg]]></img><description_full><![CDATA[30 JOURS D'ESSAI GRATUITS ! La solution back-office qu'il vous faut pour gérer facilement votre boutique en ligne PrestaShop.   Avec Store Manager pour PrestaShop, gagnez plus de 2 heures par jour en automatisant les tâches quotidiennes et en simplifiant la mise à jour de votre boutique en ligne PrestaShop !Store Manager pour PrestaShop est une application conçue pour accélérer et automatiser la gestion des boutiques sous PrestaShop. Il permet non seulement de traiter des opérations en masse avec les produits, les catégories, les commandes et les clients en élargissant les fonctionnalités de votre back office, mais il vous permet aussi de bénéficier d'une interface intuitive pour faciliter la gestion de votre boutique en ligne. *** VAINQUEUR DES PRESTASHOP AWARDS - ÉLU MEILLEUR MODULE ***]]></description_full><additional_description><![CDATA[Economisez votre temps, votre argent et votre énergie en permettant à Store Manager pour PrestaShop de faire tout le travail pour vous ! Store Manager pour PrestaShop permet à votre boutique en ligne de se démarquer des autres ! Travaillez une heure, économisez une journée ! Store Manager pour PrestaShop a été conçu pour vous. Il est l'assistant personnel dont vous rêviez, qui réalise toutes les tâches quotidiennes, vous épargnant ainsi un temps incroyable. Avec une licence Store Manager, gérez plusieurs boutiques ! Store Manager vous permet d'administrer votre boutique en toute simplicité... et à tout petit prix ! Bénéficiez dans un premier temps de 30 jours d'essai gratuits !]]></additional_description><tab><![CDATA[administration]]></tab><version><![CDATA[]]></version><price><EUR><![CDATA[0]]></EUR><USD><![CDATA[0]]></USD><GBP><![CDATA[0]]></GBP></price><badges><badge label="Coup de coeur"><![CDATA[http://medias2.prestastore.com/themes/prestastore/img/front/sprites/badges/ps-selected.png]]></badge><badge label="Partenaire officiel"><![CDATA[http://medias2.prestastore.com/themes/prestastore/img/front/sprites/badges/ps-official-partner.png]]></badge></badges><cover><small><![CDATA[https://medias2.prestastore.com/689783-pprod/store-manager-pour-prestashop.jpg]]></small><big><![CDATA[https://medias3.prestastore.com/689783-pbig/store-manager-pour-prestashop.jpg]]></big></cover></module><module><id><![CDATA[22666]]></id><name><![CDATA[onlinechat]]></name><displayName><![CDATA[Online Chat]]></displayName><categoryName><![CDATA[Support & Chat Online]]></categoryName><description><![CDATA[Avec le module Online Chat développé par PrestaShop, proposez enfin le chat en ligne sur votre boutique pour discuter avec vos clients]]></description><author><![CDATA[PrestaShop]]></author><url><![CDATA[http://addons.prestashop.com/fr/support-chat-online/22666-online-chat.html?utm_source=back-office&utm_medium=push-addons&utm_campaign=back-office-FR&utm_content=download]]></url><img><![CDATA[http://medias1.prestastore.com/img/pico/22666.jpg]]></img><description_full><![CDATA[Avec le module Online Chat développé par PrestaShop, proposez enfin le chat en ligne sur votre boutique pour discuter avec vos clients. Cet outil de communication, devenu incontournable pour les boutiques e-commerce, vous permet de créer un lien plus fort avec vos clients en les guidant et en les conseillant dans leurs achats en direct.   Grâce à ce module qui ne nécessite aucun abonnement, améliorez votre relation client et votre service après-vente, tout en augmentant jusqu’à 40% votre taux de conversion !]]></description_full><additional_description><![CDATA[Aucun abonnement nécessaire, en quelques clics seulement vous pouvez configurer votre module et démarrer les conversations avec vos clients en ligne ! Vous profitez d’une interface simple, facile d’utilisation et d’un design parfaitement adapté à votre site, côté administration comme côté boutique. Grâce aux conversations en ligne, vous construisez une relation plus humaine et forte avec vos clients et améliorez la fidélité à votre marque. Vous diminuez le nombre de paniers abandonnés en répondant directement aux questions de vos visiteurs. Vous gagnez du temps dans la gestion du service après-vente en réglant les problèmes et demandes en direct.   ]]></additional_description><tab><![CDATA[front_office_features]]></tab><version><![CDATA[1.2.1]]></version><compatibility><from><![CDATA[1.6.0.4]]></from><to><![CDATA[1.7.0.1]]></to></compatibility><price><EUR><![CDATA[79.99]]></EUR><USD><![CDATA[94.99]]></USD><GBP><![CDATA[64.99]]></GBP></price><badges><badge label="Réalisé par PrestaShop"><![CDATA[http://medias2.prestastore.com/themes/prestastore/img/front/sprites/badges/made-by-prestashop.png]]></badge></badges><cover><small><![CDATA[https://medias2.prestastore.com/752296-pprod/online-chat.jpg]]></small><big><![CDATA[https://medias3.prestastore.com/752296-pbig/online-chat.jpg]]></big></cover></module></modules>